媽媽有精神病,抑鬱症,但今日情況有啲唔同,求幫助

是咁的
媽媽一直有精神病,係產後抑鬱,只我有記憶媽媽呢個病係係我小四第一次見,有見過佢手,而且我細個都經常進出醫院,因為媽媽

直到最近兩年媽媽病情好轉,今年更加係好左好多,但今日冇啦狂笑,跟住突然爆喊,跟住喊同笑交差不斷,雖然我表面唔驚,但內心好擔心
有冇人可以教我點做

其實仲可能嚴重啲，以前起碼有自主意識介手，逃避或者作解脫

睇心理學家

有冇藥食緊？會唔會係停左藥所以情緒唔穩

情緒大上大落
係抑躁症既一種
抑躁症唔一定係發脾氣，就好似你講既 symptoms 咁

最好有人陪住佢唔好俾佢自己一個

有食阿

爸爸經常陪住

帶伯母去急症室睇醫生，同醫生講伯母情況，跟住叫佢轉介去睇精神科，醫好個病佢，祝伯母早日康復

多謝關心，我會😭😭😭

我係真心建議你咁做，希望你肯跟我建議去幫伯母

驅魔

一陣番去會同爸爸講

之前有冇睇醫生？
有嘅話快啲同醫生講啦

一定醫得好，變番正常，但排期需時，呢段期間記得要睇實伯母，唔好俾佢有咩事/傷害自己，堅持住，加油

呢D要去睇精神科啦, 希望你媽媽早日康復

全家一齊捱過呢關啦

最近有無覆診？有無社工跟開？

千祈唔好俾佢自己一個
佢極需要關心同陪伴

有朋友個老母又係抑鬱
又成日覺得啲仔女會害佢
睇少半日佢就走去酒店book間房自殺
好彩後尾佢自己控制得住冇死到

唔識唔好沖出黎啦
Bipolar disorder唔會一個鐘就轉架
起碼LAST幾日先會轉DEPRSSION

得2句野就判定係Bipolar disorder
不知所謂

BIPOLAR有EXTREME CASE 係會好短時間兩個episodes互換.
但當然, 兩句就話bipolar咁樣是唔好的.

btw樓主, 有無媽媽食緊咩藥? 媽媽仲可唔可以清晰對答?
擔心就氹伯母去急症室先

有，社工聽日會黎

多謝咁多位，聽日會見社工，而我同爸爸遲一兩日會帶佢醫院

盡量講返最近有無經歷大變化 eg搬屋
講到佢情緒起伏特別大 係咩日子，係節日/天氣轉左/感冒？揾到原因就應該更方便